眾聞 【社運抗爭資料庫】一周整理 辯論比賽示威案上訴 梁國雄保釋等候裁決

眾聞
【社運抗爭資料庫】一周整理 辯論比賽示威案上訴 梁國雄保釋等候裁決

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 09.07.18

請支持《眾新聞》，成為訂戶

社民連梁國雄就辯論比賽示威案的定罪及刑罰提出上訴，案件上周在高等法院聆訊，眾新聞已更新【社運抗爭資料庫】的相關內容。

社民連梁國雄及人民力量譚得志，於2015年5月星島新聞集團舉辦校際辯論比賽期間，向時任政務司司長林鄭月娥示威，抗議人大八三一決定。梁、譚各被控一項「故意妨礙合法使用文娛中心的人」罪，二人均罪成，梁國雄被判監禁7日；譚得志被判緩刑1年。

二人其後就定罪及刑罰提出上訴，高等法院上周二（3日）開庭處理相關上訴，法官決定押後裁決，梁國雄獲准繼續保釋。

【辯論比賽示威案】

眾新聞翻查2014年至今的新聞報道及法律參考資料系統，搜集逾200名捲入因社運或議會抗爭觸發的訴訟人士資料，製作成【社運抗爭資料庫】，讓公眾隨歲月流逝對他們捲入的官司有更完整的了解。由於多宗案件仍在審訊中，我們將持續更新資料庫內容，記錄各被捕者的司法歷程。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：